%---------------------------------------------------------------
\chapter{Úvod}
\setcounter{page}{1}
%---------------------------------------------------------------

\noindent
V současné době existuje moderní, neobvyklá a krásná databáze. Neobvyklé v ní je, že k její použití nevytváří skripty pro jazyk SQL, který je po dlouhou dobu standardem pro všechny databáze, ale využívá speciální metajazyk. Desktopová aplikace Neo4j zobrazí výsledek vyhledávacího dotazu ve formě krásného interaktivního grafu. Takové grafy jsou však zcela nepohodlné a nepochopitelné pro zobrazení diagramů tříd.
\newline

Na základě svých zkušeností a znalostí v softwarovém inženýrství a konkrétně v souvislosti s vývojem grafických aplikací pro počítače jsem vyvinul řešení tohoto problému.
Aplikace pomůže uživatelům vidět na svých počítačích ty části databáze, které v daném okamžiku potřebují. Namísto použití poměrně složitého rozhraní Neo4j, které je navrženo pro širokou škálu datových typů, bude uživatel moci vidět strukturu tříd ve formátu, který mu je již známý.

%---------------------------------------------------------------
\chapter{Literární rešerše}
%---------------------------------------------------------------
\section{Motivace pro rešerši}
%---------------------------------------------------------------
V tuto chvíli si ani jeden člověk nedokáže představit svůj život bez každodenního používání inteligentní počítačové elektroniky. Díky němu lidé nejen najdou způsob, jak se pobavit, ale také najdou řešení různých každodenních problémů, jako je například nákup v internetovém obchodě nebo zjištění počasí na zítřek a mnoho dalšího.

Pro všechny tyto úkoly existuje obrovské množství softwaru. K vytvoření těchto programů zaměstnávají největší IT společnosti stovky a tisíce zaměstnanců. Někdy tyto softwarové produkty mohou růst a stát se tak velkými, že nikdo nemůže udržet v hlavě celou architekturu a mechanismy těchto aplikací. Proto je již dlouho přijímáno jako standard nejprve psát spoustu dokumentace popisující práci budoucího produktu téměř do nejmenších detailů.

Jedním z hlavních stavebních kamenů téměř jakéhokoli softwarového produktu a téměř jakéhokoli programovacího jazyka je třída. Ve skutečnosti je většina programů, které používáme každý den, vytvořena z těchto tříd. Před zahájením psaní programů v jakémkoli programovacím jazyce si pracovníci IT vytvoří diagram přesně toho, které třídy budou vytvořeny, kolik jich bude, jak budou vzájemně propojeny atd. Pro vytváření takových diagramů byl poměrně dávno vytvořen standard, který se nazývá diagram tříd UML\ref{fig:UMLExample}.

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
\includegraphics[width=.7\textwidth]{Images/UML.png}
\caption{Diagram tříd UML}
\label{fig:UMLExample}
\end{center}
\end{figure}

Protože tyto diagramy tříd vytváří velké množství lidí a protože tyto diagramy samy o sobě mohou být velmi velké, programátoři je nemusí ukládat na svém počítači lokálně, ale nahrávat je na internet nebo na sdílený server, aby ostatní kolegové meli k nim přístup.

%---------------------------------------------------------------
\section{Cíl rešerše}
%---------------------------------------------------------------


%---------------------------------------------------------------
\chapter{Cíl práce}
%---------------------------------------------------------------

V současné době existuje moderní, neobvyklá a krásná databáze. Neobvyklé v ní je, že k její použití nevytváří skripty pro jazyk SQL, který je po dlouhou dobu standardem pro všechny databáze. Pro ovládání Neo4j byl vytvořen speciální metajazyk, pomocí kterého mohou uživatelé vkládat a přijímat data zpět. Jako výsledek odeslání požadavku napsaného v tomto metajazyku může uživatel vidět krásně nakreslené kruhy a čáry spojující je v desktopové aplikaci této databáze. Tyto kruhy jsou databázové entity a čáry jsou jejich asociace.\newline

Aby se však zobrazila konkrétní data taková reprzentace není vždycky pohodlná. Například v mém případě databáze ukládá třídy a jejich vztahy, takže bylo rozhodnuto vytvořit standardní model tříd, který je podobný již známému UML modelu.\newline

Na základě svých zkušeností a znalostí v softwarovém inženýrství a konkrétně v souvislosti s vývojem grafických aplikací pro počítače jsem vyvinul řešení tohoto problému.
Aplikace pomůže uživatelům vidět na svých počítačích ty části databáze, které v daném okamžiku potřebují. Namísto použití poměrně složitého rozhraní Neo4j, které je navrženo pro širokou škálu datových typů, bude uživatel moci vidět strukturu tříd ve formátu, který mu je již známý.

%---------------------------------------------------------------
\chapter{Ut enim ad minim veniam}
%---------------------------------------------------------------

\hfill\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth-0.5cm}
\textit{\lipsum[1]}
\end{minipage}
\vskip 0.5cm
\noindent
\lipsum[2][1-4]{} [1]

\lipsum[4]

%---------------------------------------------------------------
\section{Ut enim ad minim veniam}
%---------------------------------------------------------------

\lipsum[6-7]

\begin{figure}
\centering
%\includegraphics[scale=0.4]{pic/index}
\resizebox{\textwidth}{!}{
\begin{tikzpicture}[level/.style={sibling distance=60mm/#1}]
\node [circle,draw] (z){$n$}
  child {node [circle,draw] (a) {$\frac{n}{2}$}
    child {node [circle,draw] (b) {$\frac{n}{2^2}$}
      child {node {$\vdots$}
        child {node [circle,draw] (d) {$\frac{n}{2^k}$}}
        child {node [circle,draw] (e) {$\frac{n}{2^k}$}}
      } 
      child {node {$\vdots$}}
    }
    child {node [circle,draw] (g) {$\frac{n}{2^2}$}
      child {node {$\vdots$}}
      child {node {$\vdots$}}
    }
  }
  child {node [circle,draw] (j) {$\frac{n}{2}$}
    child {node [circle,draw] (k) {$\frac{n}{2^2}$}
      child {node {$\vdots$}}
      child {node {$\vdots$}}
    }
  child {node [circle,draw] (l) {$\frac{n}{2^2}$}
    child {node {$\vdots$}}
    child {node (c){$\vdots$}
      child {node [circle,draw] (o) {$\frac{n}{2^k}$}}
      child {node [circle,draw] (p) {$\frac{n}{2^k}$}
        child [grow=right] {node (q) {$=$} edge from parent[draw=none]
          child [grow=right] {node (q) {$O_{k = \lg n}(n)$} edge from parent[draw=none]
            child [grow=up] {node (r) {$\vdots$} edge from parent[draw=none]
              child [grow=up] {node (s) {$O_2(n)$} edge from parent[draw=none]
                child [grow=up] {node (t) {$O_1(n)$} edge from parent[draw=none]
                  child [grow=up] {node (u) {$O_0(n)$} edge from parent[draw=none]}
                }
              }
            }
            child [grow=down] {node (v) {$O(n \cdot \lg n)$}edge from parent[draw=none]}
          }
        }
      }
    }
  }
};
\path (a) -- (j) node [midway] {+};
\path (b) -- (g) node [midway] {+};
\path (k) -- (l) node [midway] {+};
\path (k) -- (g) node [midway] {+};
\path (d) -- (e) node [midway] {+};
\path (o) -- (p) node [midway] {+};
\path (o) -- (e) node (x) [midway] {$\cdots$}
  child [grow=down] {
    node (y) {$O\left(\displaystyle\sum_{i = 0}^k 2^i \cdot \frac{n}{2^i}\right)$}
    edge from parent[draw=none]
  };
\path (q) -- (r) node [midway] {+};
\path (s) -- (r) node [midway] {+};
\path (s) -- (t) node [midway] {+};
\path (s) -- (l) node [midway] {=};
\path (t) -- (u) node [midway] {+};
\path (z) -- (u) node [midway] {=};
\path (j) -- (t) node [midway] {=};
\path (y) -- (x) node [midway] {$\Downarrow$};
\path (v) -- (y)
  node (w) [midway] {$O\left(\displaystyle\sum_{i = 0}^k n\right) = O(k \cdot n)$};
\path (q) -- (v) node [midway] {=};
\path (e) -- (x) node [midway] {+};
\path (o) -- (x) node [midway] {+};
\path (y) -- (w) node [midway] {$=$};
\path (v) -- (w) node [midway] {$\Leftrightarrow$};
\path (r) -- (c) node [midway] {$\cdots$};
\end{tikzpicture}}
\caption{~Lorem qwer ipsum dolor sit amet}\label{img:index}
\end{figure}

%---------------------------------------------------------------
\section{Ut enim qwer ad minim veniam}
%---------------------------------------------------------------

\lipsum[2-4]

%---------------------------------------------------------------
\subsection{Ut enim qwer ad minim  veniam}
%---------------------------------------------------------------

Curabitur ligula sapien, pulvinar a vestibulum quis, facilisis vel sapien. Duis condimentum augue id magna semper rutrum. Aliquam ornare wisi eu metus. Fusce aliquam vestibulum ipsum. Vivamus ac leo pretium faucibus\ref{img:index}.

\begin{itemize}
    \item Ut enim ad minim veniam, quis nostrud
    \item Ut enim ad minim 
    \item Ut enim ad minim veniam, quis 
    \begin{itemize}
        \item Ut enim ad
        \item Ut enim ad
        \begin{itemize}
            \item Ut enim 
            \item Ut enim 
            \begin{itemize}
            \item Ut enim 
            \item Ut enim 
        \end{itemize}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}

\section{Class aptent taciti}

\lipsum[2]

\subsection{Class aptent taciti}

\lipsum[6-7]

\begin{enumerate}
    \item Ut enim ad minim veniam, quis nostrud
    \item Ut enim ad minim 
    \item Ut enim ad minim veniam, quis 
    \begin{enumerate}
        \item Ut enim ad
        \item Ut enim ad
        \begin{enumerate}
            \item Ut enim 
            \item Ut enim 
            \begin{enumerate}
            \item Ut enim 
            \item Ut enim 
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
\end{enumerate}


%---------------------------------------------------------------
\section{Ut enim ad minim veniam, quis nostrud}
%---------------------------------------------------------------

Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Nulla non arcu lacinia neque faucibus fringilla. Vestibulum erat nulla, ullamcorper nec, rutrum non, nonummy ac, erat. Aliquam erat volutpat. Proin pede metus, vulputate nec, fermentum fringilla, vehicula vitae, justo.\footnote{Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation.} Etiam dictum tincidunt diam. In laoreet, magna id viverra tincidunt, sem odio bibendum justo, vel imperdiet sapien wisi sed libero. Nulla est. Maecenas fermentum, sem in pharetra pellentesque, velit turpis volutpat ante, in pharetra metus odio a lectus. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. 

\begin{lstlisting}[caption={~Zbytečný kód},label=list:8-6,captionpos=t,float,abovecaptionskip=-\medskipamount,belowcaptionskip=\medskipamount,language=C]
    #include<stdio.h>
    #include<iostream>
    // A comment
    int main(void)
    {
        printf("Hello World\n");
        return 0;
    }
\end{lstlisting}

Nullam feugiat, turpis at pulvinar vulputate, erat libero tristique tellus, nec bibendum odio risus sit amet ante. Aenean id metus id velit ullamcorper pulvinar. Fusce wisi. Integer lacinia. Aliquam id dolor. Pellentesque pretium lectus id turpis. Suspendisse sagittis ultrices augue. In laoreet, magna id viverra tincidunt, sem odio bibendum justo, vel imperdiet sapien wisi sed libero. Sed ac dolor sit amet purus malesuada congue. \cite{Crochemore2002}

Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci. Duis viverra diam non justo. Curabitur ligula sapien, pulvinar a vestibulum quis, facilisis vel sapien. Duis condimentum augue id magna semper rutrum. Aliquam ornare wisi eu metus. Fusce aliquam vestibulum ipsum. Vivamus ac leo pretium faucibus. \cite{Motwani2014}

%---------------------------------------------------------------
\subsection{Ut enim ad minim veniam, quis nostrud}
%---------------------------------------------------------------

Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut aliquip ex ea commodo consequat. Nulla non arcu lacinia neque faucibus fringilla. Vestibulum erat nulla, ullamcorper nec, rutrum non, nonummy ac, erat. Aliquam erat volutpat. Proin pede metus, vulputate nec, fermentum fringilla, vehicula vitae, justo. Etiam dictum tincidunt diam. In laoreet, magna id viverra tincidunt, sem odio bibendum justo. \cite{Sestakova2018} 

\begin{table}\centering
\caption[Příklad tabulky]{~Zadávání matematiky}\label{tab:matematika}
\begin{tabular}{l|l|c|c}
	Typ		& Prostředí		& \LaTeX{}ovská zkratka	& \TeX{}ovská zkratka	\tabularnewline \hline 
 	Text		& \verb|math|		& \verb|\(...\)|	& \verb|$...$|	\tabularnewline \hline
 	Displayed	& \verb|displaymath|	& \verb|\[...\]|	& \verb|$$...$$|	\tabularnewline 
\end{tabular}
\end{table}


Nulla est. Maecenas fermentum, sem in pharetra pellentesque, velit turpis volutpat ante, in pharetra metus odio a lectus. Duis aute irure dolor in reprehenderit in voluptate velit esse cillum dolore eu fugiat nulla pariatur. Nullam feugiat, turpis at pulvinar vulputate, erat libero tristique tellus, nec bibendum odio risus sit amet ante. Aenean id metus id velit ullamcorper pulvinar. 

\subsubsection{Class aptent taciti}

\begin{definition}%[Class aptent]
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{definition}

\begin{example}%[Class aptent]
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{example}

\begin{theorem}%[Class aptent]
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{theorem}

\begin{proof}
Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{proof}

\begin{corollary}%[Class aptent]
Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{corollary}

\begin{proposition}%[Class aptent]
Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{proposition}

\begin{note}%[Class aptent]
Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{note}

\begin{remark}%[Class aptent]
Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{remark}

\begin{lemma}%[Class aptent]
Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Fusce suscipit libero eget elit. Etiam dui sem, fermentum vitae, sagittis id, malesuada in, quam. Aliquam id dolor. Curabitur bibendum justo non orci.
\end{lemma}

\lipsum[1-2]

\subsection{Class aptent taciti sociosqu}

\lipsum[4-5]

%---------------------------------------------------------------
\chapter{Lorem ipsum}
%---------------------------------------------------------------

\hfill\begin{minipage}{\dimexpr\textwidth-0.5cm}
\textit{Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis. Sed vel lectus. Donec odio tempus molestie, porttitor ut, iaculis quis, sem. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis. Sed vel lectus. }
\end{minipage}
\vskip 0.5cm
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis. Sed vel lectus. Donec odio tempus molestie, porttitor ut, iaculis quis, sem. Suspendisse sagittis ultrices augue. Donec ipsum massa, ullamcorper in, auctor et, scelerisque sed, est. In sem justo, commodo ut, suscipit at, pharetra vitae, orci. Pellentesque pretium lectus id turpis. \cite{Kopka2004}

\section{Donec odio tempus molestie}

\lipsum[2] \cite{def:1, def:2}

\subsection{Class aptent taciti}

\lipsum[2-3]

\begin{description}
\item[Kapitola 1] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis.

\item[Kapitola 2] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis.

\item[Kapitola 3] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis.

\item[Kapitola 4] Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Curabitur sagittis hendrerit ante. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos hymenaeos. Cras pede libero, dapibus nec, pretium sit amet, tempor quis.
\end{description}

\lipsum[2]

\section{Lorem ipsum dolor sit amet}

\lipsum[3-5]